各自爬山，不等於由得隊友中伏；不割蓆，不等要縱容隊友所有決定！

唔知幾時開始
有一班人
每次比隊友阻止佢地嘅行為
就用『各自爬山』做擋箭牌
每次比隊友批評佢地嘅行為
就用『不割蓆』做擋箭牌

有啲人
甚至每每見到某人不認同自己意見時
就話對方係『鬼』

-------

『不割蓆』，唔係講緊，隊友可能做錯決定，但對於『當事人』，我地仍然會包容佢，唔會放棄佢，會繼續支持佢咩？

幾時開始，『不割蓆』，變成咗要認同支持任何隊友嘅任何決定？即使嗰啲決定係敵人嘅陷阱？

------

至於『各自爬山』，
我諗無可能有一個標準，
會講到邊啲決定係啱, 要比機會前線各自爬山。
邊啲決定係伏位, 係對家set 個trap 比我地踩落去，要阻止。

無錯，有時前線嘅一啲與眾不同嘅決定，會令到運動有意想不到嘅推進。

但我地係咪要反思一下，係咪有啲明顯嘅大伏位，或者好令人誤會係『鬼』嘅行為，我地應該出手阻止一下呢？

-------
最後
大家千祈唔好隨便指責某某係『鬼』
除非我地搵到一啲好實質嘅證據。

唔好因為前線做左一個中伏嘅決定
就指責佢係鬼
唔好因為和理非阻止你嘅行為
就指責佢係鬼

記住
不割蓆，不分化！

推